\begin{wrapfigure}[8]{r}{4.2cm}
\begin{center}
\vspace{-5mm}
\begin{tikzpicture}[scale=1]
	\draw[platform] (3,3.1) -- (3,0) -- (0,0) -- (0,3.1);
	\draw[thick, ->] (0,0) parabola[bend at end] ++ (2,2) parabola ++ (1,-.5) .. controls + (-.4,.8) .. ++ (-.7,1.2);
	\draw[<->] (0,2.9) -- (3,2.9) node[pos=.5, above=-1pt] {$\ell$};
	\draw (3,1.5) -- ++ (-.3,0);
	\draw[<->] (2.8,1.5) -- (2.8,0) node[pos=.5, left=-1pt] {$h$};
	\draw[very thick, ->] (0,0) -- ++ (63:1.2) node[pos=.9, above left=-3pt] {$\vec{v}$};
	\draw[thick] (63:.4) arc (63:0:.4) node[pos=.3, right] {$\alpha$};
\end{tikzpicture}
\end{center}
\end{wrapfigure}
Найдём максимальную высоту, на которую может подняться кузнечик за один прыжок. Подъём возможен тогда и только тогда, когда эта высота положительна. Обозначим расстояние между стенами за $\ell$, модуль начальной скорости за $v$, а её угол от горизонтали за $\alpha$. Время полёта от одной стены до другой выразим через горизонтальную проекцию скорости, которая постоянна на всём полёте:
\begin{equation}
	t = \frac{\ell}{v_x} = \frac{\ell}{v \cos\alpha}.
	\label{eq-9-4-1}
\end{equation}
Высоту подъёма найдём из уравнения равноускоренного движения по вертикали:
\begin{equation}
	\begin{split}
		h &= v_y t - \frac{g t^2}{2} = v \sin\alpha \frac{\ell}{v \cos\alpha} - \frac{g \ell^2}{2 v^2} \frac{1}{\cos^2\alpha} = \ell \tg\alpha - \frac{g \ell^2}{2 v^2} (1 + \tg^2\alpha) \\[3pt]
		&= - \frac{g \ell^2}{2 v^2} \tg^2\alpha + \ell \tg\alpha - \frac{g \ell^2}{2 v^2}.
	\end{split}
	\label{eq-9-4-2}
\end{equation}
Получили, что высота подъёма зависит от тангенса угла прыжка квадратично. Графиком такой зависимости является парабола с ветвями вниз. Её вершина расположена между корнями в точке $-b / 2 a$. Таким образом
\begin{align}
	\tg\alpha_{max} &= \frac{-b}{2a} = \frac{- \ell}{2 \left( - \tfrac{g \ell^2}{2 v^2} \right)} = \frac{v^2}{g \ell}, \\
	h_{max} &= - \frac{g \ell^2}{2 v^2} \left( \frac{v^2}{g \ell} \right)^2 + \ell \frac{v^2}{g \ell} - \frac{g \ell^2}{2 v^2} = \frac{\ell}{2} \left( \frac{v^2}{g \ell} - \frac{g \ell}{v^2} \right).
	\label{eq-9-4-3}
\end{align}
Как было сказано выше, нас интересует $h_{max} > 0$, то есть
\begin{align}
	\frac{v^2}{g \ell} &> \frac{g \ell}{v^2}, \\
	v &> \sqrt{g \ell}.
	\label{eq-9-4-4}
\end{align}
Осталось найти $\ell$. Для этого рассмотрим подъём на стену за $20$~прыжков. Будем считать, что все прыжки были совершены на максимальную высоту (если последний прыжок избыточен, ошибка будет невелика). Обозначим высоту стен за $H$, тогда $h_{max} = H/20$. Из этого можем найти $\ell$:
\begin{equation}
	\frac{\ell}{2} \left( \frac{v^2}{g \ell} - \frac{g \ell}{v^2} \right) = \frac{H}{20},
\end{equation}
\begin{equation}
	\frac{g}{v^2} \ell^2 = \frac{v^2}{g} - \frac{H}{10},
\end{equation}
\begin{equation}
	\ell = \frac{v^2}{g} \sqrt{1 - \frac{H g}{10 v^2}} = \frac{(4\unit{м/с})^2}{10\unit{м/с}^2} \sqrt{1 - \frac{15\unit{м} \cdot 10\unit{м/с}^2}{10 \cdot (4\unit{м/с})^2}} = 0{,}4\unit{м}.
\end{equation}
Подставляем в (\ref{eq-9-4-4}) и получаем ответ:
\begin{equation}
	v > \sqrt{10\unit{м/с}^2 \cdot 0{,}4\unit{м}} = 2\unit{м/с}.
	\label{eq-9-4-5}
\end{equation}
